<text>
<!-- This contains basically all known Chaotic text. -->
Magare suldy fogu ut py drel amela at	Blagre nasti onli dor	Suldy py moldyn zudure nasti gonsi pon	Moldanre nasty pransy tus
			
Dril py moldin korore naste wonde dar	Suldare magi onlil tos	Podoleg py sulde amelare nasti okiro ot	Nasty py magy prasure sulde anmele dak
		
Magare blyg fongy um	Magare blyg danu ut py bleg uta at	Suldare dryl zudyl ut py dryl adenu ut
			
Suldi py blig py nasti oilore drel manlel ram	Nasty py magy py blyg durure sulde uyta at	Magare moldyn zudu ut py dryl fogyl ut	Bleg py molden malare naste wonde sar

nasty py magy py blyg durure

nastare dryl prasu ut
udyru pan-sar
T wodel tas
unte am

Tulola-Gobu

Blag-se: Eureka! Gry trido Dullo-ge "Suldi pazo..." lony rusema fi, plagyrzu fi "pazo-sulda, erythrokytos". Plagyzu fi "suldi pazosto"; rusema fi lony trido fi "-sto". Omy wymu lokula fa suldi pazosto-udyru ot. Nea haimatologia (kumora-gobu), py gobu-typos-raba-fogu fu, sulde sardine at.

Podolag-paidogogos: Ky wurm stir suldi pazosto-udyru ot! Na pazosto do "molden py naste rabare", py na pazosto zo "magare blyg prasu ut", py wum Nasta-se "bleg py naste py molden tawa-parature", py wum Sulda-se "molden py mage amelare", py wum Maga-syntagmatarches "magy py dryl py blyg py moldyn zudure", py wum Moldan-ge "mage py drel rabare". Py wymu Dullo-ge (wy dulo fo -- hy-hy-hy) "nastare drel tawa-fogu at". Nea tawa-fogu Polyphemos; nea Dullo-ge tulola-mythologia at? (Nea fi Trekkie at py nea fi tulola-"Buffy, Lokula-Lamia" at, omy nea fi tulola-phantasia at.)

Moldan-ge: Nea fi tulola-amod-mythologia at. Nera-fi tulola-paratu-Minos at; trido fi "Na Minotauros tumu!". Ky nea fi tulola-tawa-fogu at. Trido fi, "Na kyklops ot zopa-amod, py na di zopa-tasod". Nea fi dikhromatikos; mylop di py zi wundi tos, ky mylipo fi wundi om...O! Nea fi zopa-wudo-moldan-sulda; fire, nea moldan py sulda wudo ot! Omy wymu lokula moldin pazosto ot—na lokula Maga-syntagmatarches wy Podolag-paidagogos wy Sulda-se wy Nasta-se!

Sulda-se: Tumu-paratu. Wurm stir moldin pazosto-udyru ot. Gry trido Dullo-ge "suldi", trido fi "suldi"; trirdo fi "suldi py wudo ot wy wundi om wy wundi tos"!

Nasta-se: Wum Sulda-se py Podolag-paidagogos moldin-amod panzosti-udyru om, wum Maga-syntagmatarches moldin-sarod pazosto ot, py na pazosto do... moldin-panod? moldin-ramod? moldin-tasod-tasod? Omy na lokula Sulda-se wy Podolag-paidagogos.

Podolag-paidagogos: Wurm stir suldi pazosto ot, wy moldin pazosto ot! Trido di py Sulda-se fi! Omy plagyrzu Dullo-ge "suldi pazosto", wy "moldin pazosto"!

Blag-se: Hmm... Trido zi, "Nea fi Trekkie at"...

Sulda-se: "Trekkie"?

Maga-syntagmatarches: Na Trekkie at (wy Trekker at) tulola-"Batugu-Woda" at. Nea fi programma-phantasia at; "Batugu-Woda"re, figoleda Kirk-trierarches, py tronwi-woda fo, galaksia.

Podolag-paidogogos: Py "Batugu-Woda"re, gry wymu trowo-woda ot (astronautes at?) suldi pazosto ot, rusema fi. Nea fi "pazosto-sulda" ot, py nea galaksia lokula-pazosto-sulda at. Gry wymu zi suldi pazosto ot, wymu zi tawa-paratu at...O!

Blag-se: Mylop zi? Wum Nasta-se tawa-paratu, omy na fi lokula! [Tipor Blag-se Nasta-se.]

Podolag-paidogogos: Eloia! Blag-se, na analysis zo "danu-prasyl py raba"!

dulo-wudo-zudu

babo	 banbi	 
danu	 danny	 
duru	 dunry	 
fogu	 fongy	 
fruta	 frunte 
goso     gonsi
koro	 konri	 
mala	 manle	 
olo	     onli
prasu	 pransy	 
pratu	 pranty 
raba	 ranbe	 
uta	     unte
woda	 wonde	 
zudu	 zundy

adenu	 andeny	 
amela	 anmele	 
danu-prasyl	 danny-prasyl 
epretu	 enprety
ikiro	 inkiri 
okiro	 onkiri	 
owida	 onwide	 
tawa-paratu	 tanwe-paratu
udyru	 undyry	 
ufryta	 unfryte
uyta	 unyte	 
wodel	 wondel	 

batugu	 batungy
dulo	 dunli	 
gobu	 gonbi	 
kumora	 kunmore 
lokula	 lonkule 
paratu	 panraty 
pazo	 panzi	 
pazosto	 panzosti
tawa	 tanwe	 
trowo	 tronwi	 
tulola	 tunlole 
tumu	 tunmy	 
wudo	 wundi	 

Batugu-Woda	 
lokula-lamia	 
paratu-Minos	 
pazosto-sulda	 
pazosto-udyru	 
tawa-paratu	 
trowo-woda	 
tulola-gobu	 
tumu-paratu

di din zi zin fi fin sti stin stir
sulde sardine
ge se

figolad	figoleda	figolard	figolerda
mylop	mylipo	mylorp	mylirpo	 
na	nea	nar	nera	 
plaguz	plagyzu	plagurz	plagyrzu 
rusam	rusema	rusarm	ruserma	 
tipor	tipiro	tiporr	tipirro
trod	trido	trord	trirdo	 
wum	wymu	wurm	wyrmu	 

sulda	sulde	suldi	suldy	
maga	mage	magi	magy	
moldan	molden	moldin	moldyn	
blag	bleg	blig	blyg	
podolag	podoleg	podolig	podolyg	
nasta	naste	nasti	nasty	
dral	drel	dril	dryl	
zopa	zope	zopi	zopy	

da do du
za zo zu
fa fo fu

at	 ot	 ut	 
am	 om	 um	 
tas	 tos	 tus	 
sar	 sor	 sur	 
dak	 dok	 duk	 
dar	 dor	 dur	 
pan	 pon	 pun	 
ram	 rom	 rum	 

py wy ky omy gry lony pe re

a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z
a b   d e f g   i   k l m n o p   r s t u   w   y z
</text>
